[
    {
        "question": "তাড়াতাড়ি হাঁটো, না হলে তুমি ওকে অতিক্রম করতে পারবে না",
        "words": {
          "4": "else",
          "1": "him",
          "3": "you",
          "2": "walk",
          "5": "will",
          "6": "can",
          "7": "quick",
          "8": "not",
          "9": "quickly",
          "10": "overtake",
          "11": "if",
          "12": "otherwise"
        },
        "answers":[[2,9,4,3,6,8,10,1],[2,9,12,3,6,8,10,1]]
    },
    {
        "question": "একমাত্র আমি গেলেই কি তুমি যাবে ?",
        "words": {
          "4": "I",
          "1": "you",
          "3": "if",
          "2": "go",
          "5": "will",
          "6": "shall",
          "7": "go",
          "8": "to",
          "9": "only"
        },
        "answers":[[5,1,7,9,3,4,2],[5,1,2,9,3,4,7],[5,1,7,3,9,4,2],[5,1,2,3,9,4,7]]
    },
    {
        "question": "তাকে দেখায় যেন সে রাগী",
        "words": {
          "4": "he",
          "1": "as",
          "3": "he",
          "2": "looked",
          "5": "looks",
          "6": "is",
          "7": "only",
          "8": "angry",
          "9": "even",
          "10": "sees",
          "11": "if"
        },
        "answers":[[3,5,1,11,4,6,8],[4,5,1,11,3,6,8]]
    },
    {
        "question": "যদি a+b = 4 হয়, তবে x+y = 3",
        "words": {
          "4": "a+b = 4",
          "1": "so",
          "3": "if",
          "2": "that",
          "5": "x+y = 3",
          "6": "it",
          "7": "then",
          "8": "is"
        },
        "answers":[[3,4,7,5]]
    },
    {
        "question": "যদি a+b = 4 হয়, তবে x+y = 8 নাহলে x+y = 9",
        "words": {
          "4": "x+y = 8",
          "1": "x+y = 9",
          "3": "a+b = 4",
          "2": "but",
          "5": "if",
          "6": "else",
          "7": "then"
        },
        "answers":[[5,3,7,4,6,1]]
    },
    {
        "question": "রাত্রি শেষ হলে দিন শুরু হয়",
        "words": {
          "4": "night",
          "1": "day",
          "3": "in",
          "2": "completes",
          "5": "the",
          "6": "finishes",
          "7": "breaks",
          "8": "ends",
          "9": "then",
          "10": "the",
          "11": "when",
          "12": "of",
          "13": "if"
        },
        "answers":[[11,4,8,1,7],[1,7,11,4,8]]
    },
    {
        "question": "বেড়ালটা দুধ খেতেই নাফিসা ওটাকে মেরেছে",
        "words": {
          "4": "Nafisa",
          "1": "cat",
          "3": "milk",
          "2": "has",
          "5": "whenever",
          "6": "it",
          "7": "beat",
          "8": "drunk",
          "9": "has",
          "10": "the",
          "11": "drink",
          "12": "beaten",
          "13": "him",
          "14": "hit"
        },
        "answers":[[5,10,1,9,8,3,4,2,12,6],[5,10,1,2,8,3,4,9,12,6],[4,2,12,10,1,5,6,9,8,3],[4,9,12,10,1,5,6,2,8,3]]
    },
    {
        "question": "কেবল মাত্র মেঘ হলেই বৃষ্টি পড়ে",
        "words": {
          "4": "rains",
          "1": "cloudy",
          "3": "if",
          "2": "it",
          "5": "then",
          "6": "cloud",
          "7": "is",
          "8": "whenever",
          "9": "it",
          "10": "rain",
          "11": "only",
          "12": "even"
        },
        "answers":[[9,4,11,3,2,7,1],[2,4,11,3,9,7,1],[11,3,2,7,1,9,4],[11,3,9,7,1,2,4]]
    },
    {
        "question": "না, তুমি গেলেও আমি যাব না",
        "words": {
          "4": "I",
          "1": "you",
          "3": "am",
          "2": "no",
          "5": "as",
          "6": "go",
          "7": "gone",
          "8": "even",
          "9": "shall",
          "10": "only",
          "11": "have",
          "12": "not",
          "13": "if",
          "14": "are"
        },
        "answers":[[2,8,13,1,6,4,9,12]]
    },
    {
        "question": "মেসি খেলা সত্তেও আর্জেন্টিনা হারল",
        "words": {
          "4": "Messi",
          "1": "Argentina",
          "3": "because",
          "2": "even",
          "5": "when",
          "6": "lost",
          "7": "played",
          "8": "if",
          "9": "plays",
          "10": "has",
          "11": "though"
        },
        "answers":[[2,8,4,7,1,6],[1,6,2,8,4,7],[2,11,4,7,1,6],[1,6,2,11,4,7],[11,4,7,1,6],[1,6,11,4,7]]
    },
    {
        "question": "সে এমনভাবে কথা বলে যেন সে প্রধানমন্ত্রী",
        "words": {
          "4": "he",
          "1": "Prime",
          "3": "Minister",
          "2": "as",
          "5": "he",
          "6": "the",
          "7": "like",
          "8": "speaks",
          "9": "if",
          "10": "talks",
          "11": "is",
          "12": "only",
          "13": "even",
          "14": "because"
        },
        "answers":[[4,10,2,9,5,11,6,1,3],[5,10,2,9,4,11,6,1,3],[4,8,2,9,5,11,6,1,3],[5,8,2,9,4,11,6,1,3]]
    },
    {
        "question": "যখন সূর্য ওঠে তখন কি চাঁদ দেখতে পাও ?",
        "words": {
          "4": "the moon",
          "1": "rise",
          "3": "when",
          "2": "can",
          "5": "see",
          "6": "look",
          "7": "rises",
          "8": "you",
          "9": "the sun",
          "10": "do"
        },
        "answers":[[2,8,5,4,3,9,7]]
    }
]






































